[重刷］大學揀錯科真係慘過食屎

咁就兩年
頭先上堂聽咗好耐濕鳩野之後真係忍唔住走咗
好痛苦 點解啲咁低質嘅內容可以喺教育度出現
想rejupas 有冇清可以分享吓有咩準備功夫

Transfer la
Me 都係
利申：暴大

讀埋佢 之後taught master

暴大真好

頂唔順了
真係冇辦法繼續讀on9 bba科了

咁你都要講讀咩科同佢教咗令你咁諗咩先得㗎，呢到討論區嚟㗎，你咩都唔講點討論？

HKU is
當初明明話讀cs多 結果入到黎要硬食一大堆濕勁科 econ acct marketing management...
屌你老母 對住呢啲科真係越嚟越灰 就算我撐到落去 我都冇晒可以讀課程外cs嘢嘅時間...
一諗到自己已經曬咗兩年就好灰

讀大學是為沙紙，不如講下你的興趣，等大家幫你

bba真係好多廢科要逼住讀
有冇得transfer cs

你鐘意cs嗎，如果鐘意，不如rejupas engine

hku bba算少濕勁core要讀啦喎
cu/ust讀足兩年大類科

Rejupas啦

因為我第一年冇apply 所以要等到year two尾先apply得
加埋我CGPA唔得 有3.65 但係係pf哂cc+bba廢科 淨係計comp+stat+math

咁你咪trans 去讀cs囉。仲有，唔係每一間大學，每個programme 都有個course requirement list咩？你話佢話係讀電腦野多，係咪睇咗呢個list先？唔係想話你，但係揀科真係要做好多資料蒐集，你想讀CS，你都可以去個course嘅website度睇吓啲course嘅list，係咪真係你想讀嘅。

好鐘意

你DSE幾多分先

on9 dse雞先會同自己講求其有科就入住先啦
最多到時yr1努力啲trans u/trans科囉

2019DSE B5 26
唔再考dse直接rejupas engine ok?

咁去馬，今次你做定research,入唔到cs,都可以入ie,ce

cs正嘢 ie唔錯 ce尚可 bba不了

但係驚自己入唔到 又曬一年

呢科當初真係我夢想嚟
Hku呃咗我

btw上次ial post 見你想入醫科，現在鐘意cs,你鐘意邊範，不想你rejupas再後悔

自由探索
其實嗰陣時就開始諗後路 已經知道自己讀緊個科太空泛 冇實業 冇建樹
醫學只係其中一個逃避我個科嗰啲bullshit嘅途徑 而cs始終都係我興趣 又有實際內容 認真揀就梗係揀佢啦

cs唔止programming 仲要讀多好多數 唔係好似is咁簡單同易明
你數底o唔ok

咁搞笑 鍾意讀數讀cs又走咗去讀一半business [sosa
試下諗下讀埋master

Ok啊
中學冇m1/2 但係year 1已經喺閑時讀返 加埋讀完幾個stat/math科 數底應該已經過咗最低要求

Bba科真係讀得好辛苦
師兄話year 3就有cs嘢讀
但係我已經比HKU呃咗一次 好驚再俾人呃多年

考唔考慮minor

巳declare math minor
今個sem discrete math+math elective 係令我未交quit u form嘅最大原因

咁你試下內部轉唔轉到
你學校都應該sem尾就有得申請轉科啦
如果得咪可能下個sem就讀到
唔好咁快諗quit u住
不過如果係我就寧願讀is輕輕鬆鬆算
cs一定難好多 d題目一定出得深同tricky好多 又要讀埋e ee野
寧願minor cs揀自己想讀既elective 或者考下cert算
bba科易明又輕鬆好多 砌timeoff又易d

quit u rejupas 囉，收分年年低過一年入翻同一間u話唔定可以trans credit埋嗰d 唔關major事但又要讀既common course

hku自己quit 唔係學校term既話唔會有blacklist
source:個人經驗

仲以為你minor CS

你最好睇hku個requirement當唔當2019個分

我明你感受 利申UST IS

不如睇下cs program reference books,真正cs難到飛起，真心鐘意先rejupas,再不如second degree,讀完is再讀ug cs

如果鍾意cs嘅話都真係建議咁做
好過你嚟緊嗰幾年唔知做乜柒

CS係我個so called major
入咗嚟兩年讀咗一個cs courses叫major?

同埋建議你睇下你學校past paper個網睇下cs既卷
自己接唔接受到個難度
亦都睇下個curriculum係唔係自己想讀既野
同埋內部轉科應該好過rejupas既 起碼d common core同語文科唔洗再讀過啦

好𠹌貴
買唔起

Kelvin, quit 囉 quit U

講緊第二個學位貴到買唔起
書我仲買得起嘅

咁你quit u其實仲浪費金錢
諗清楚後果同自己應唔應付到先做決定好d

我垃圾
Polyu acct
好撚想quit u

I know that feel bro

why

想圍下爐

興趣唔係bba

讀冇興趣嘅水泡科慘過食屎，even讀asso/hd但讀有興趣嘅科嘅人都會讀得好啲，至少更加有動力。讀錯科真係頹死都似

btw HKU CS你入engine都未必揀到，聽講要3.6

老實講 ，讀大學係為咗張cert， 除非你真係好介意，否則拎完cert咪算

msc cs其實仲難
無cs底一定讀唔掂
d人話master求其hea就合格或者仲淺過ug好誤導人
d吹水科既master 就可能係
但cs master一定唔係

考慮一下國家技術學院也可以

im就圖書館
is唔係

我當年BBA 好似好勁咁，其實最廢，我請人有得揀我唔揀bba grad ...

year2姐，想做就去馬啦，唔好好似我咁最後一年先黎後悔

所有冇特別目標又唔鍾意吹水嘅毒撚一律推薦數學 minor又容易 加個stat/cs/fina又揾到食
夠嚴謹 學到嘢 冇文寫冇grp proj冇lab冇present冇垃圾吹水理論
中學數學差都唔使驚 因為中學數幾勁都冇用

你咁諗讀果陣會好頹，唯有瘋狂join其他活動黎麻醉自己，結果搞到越讀越迷同好憎間u想快啲走

CS唔係讀出黎係做出黎，間間公司都要工作經驗，上少d堂返多D part-time出到黎乜都得啦

可以考慮minor cs
唔好再拖了

中大 第三年先搵到目標 唯有求其畢業左先算

用咗兩年時間先黎後悔
再行動已經太撚遲啲

無咁高掛
過3都夠做

如果你 CS 科成績好，或者你本身 DSE 成績符合 CS+IS double degree 要求，不妨搵搵 programme leader 問吓有冇得 transfer 做 CS／CS Major。無論如何，我會建議你睇哂 CS 同 IS 兩邊嘅 Regulations, Syllabus & Structure 先，如果唔係我怕你下年都係出返呢個 post。

揀科前唔會睇讀咩先㗎咩
依啲嘢係讀讀下先知㗎咩？

你咁快讀到math3600？

Jm9
COMP減辣版discrete math
上咗幾堂 教嘅嘢好正（對比起啲戇鳩BBA科） 係我呢幾日肯打開zoom嘅最大原因

Is cs一齊讀囉
Double major唔得?

由你大學選讀非專科開始

基本上你成世人 每一個月既人工 都跑輸專科生一截

我知IS同CS既分別呀 所以要專d佢地都自學CS

已經有double major
呢兩年淨係讀完一科comp 讀緊一科comp 咁樣叫major?
識人話year three就會有多啲comp科
但係我對HKU嘅信任已經喺yr1一鋪清袋

我bbq覺得好正

屌，唔識睇syl?

試下trans科
讀少d credit

讀埋year 3/4/5
會讀晒cs major嘅所有course㗎喎
就算engin major cs都係嗰堆course

正路hku bba year 2已經捱晒mgmt/mktg/mis同埋common core
我major account year 3打後都係得account course

想問讀咩搞到樓主咁憎bba

白紙黑字都唔信 因為已經俾人呃過一大鑊
點知佢到時會唔會出咩花招逼我繼續食屎
就算佢肯信守承諾yr3比CS我讀 我都比正常engine仔少兩年經歷 好撚蝕底

有冇諗過讀多一年攞多個 BEng(CS) degree?
你個program可以咁做
當初後悔冇揀您呢科

冇錢 買唔起第二個學位

咁你都係 quit 咗佢算啦。

仲唔re 遲d 開工仲後悔

讀多一年都係比多4萬幾
你re jupas再入要比多16萬

度日如年

我都覺 輕輕鬆鬆 又唔會讀極都唔明

你興趣係咩？

Rejupas囉

幫你打d business底你就話人低質濕9
入面總有你將來會用到既野
叫乜撚野春

我都係year 2 想轉科入城大獸醫，但係dse 分啱啱好夠minimum( 官網睇）。如果quit 左reju 入唔到入翻宜家個間可以保留翻D credit

唔係好明，你到底咩major

樓主今年係咪year 3

Year 2
開學七日已經頂唔順

順便retake埋lor, dse夠分就入到啦

你on9?
好多master都要ug係讀相關嘅科先收

咩叫學校term

下年係好多CS讀驚what
syllabus又唔睇

借loan 關咩事 Rejupas要讀多兩年又唔洗錢？

咁都係讀左一年姐
你一開始又話讀左2年 讀左幾多年都唔識計

econ1210有少少calculus底應該冇問題

七日都計一年

你咁講嘅其實每一個major都要讀好多唔關事嘅19科
degree嚟計都要讀好多其他嘢啦 咩文科藝術engine計數 乜都要讀吓
真係major嘅科都唔知有冇20隻
ug就係咁，想專嘅就要上pg

Bba真係on 99
學校教既野同出黎做野差天共地

discrete variable咁仲簡單
dse core math已經夠用

係要教理論野on99

不如year1教哂excel
Year2學打code做e commerce

果堆濕9 introductory野要用時間讀？
走哂佢淨係考試都得啦

利申BBA但唔係你果間

讀大學本身都已經慘過食屎
邊科真係咁重要咩?

唔係讀BBQ嘅材料
你得你上 我想走

烏sir

讀Master轉行囉

大學唔教理論野教乜
就算CS都係教你computational thinking先
Excel都要開一科教就真係浪費資源
科技日新月異，佢教你打code到你畢業可能都興左第二套methodology啦
出黎做野都係自己keep住自學黎update
你唔係以為學成一套language就搵到食下嘛

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

讀啲野冇興趣真係好難捱 quit u再reju啦

除非你有好明確嘅目標，否則早d繼續讀埋佢出黎做野
去到year2重讀U可能23-24grad自己諗清楚

學校terminate

ive都係

大學揀錯科唔緊要,唔係非專科就得

d教授得閒同條team寫多兩篇paper 好過啦
邊會教d 高級野比你

咩科

#7已置頂

N 年前grad, first Hon 嗰d 做ibank IT, 有d gov officer, 有d big4, 有d讀IT master, 有d double cs degree... 條路你自己行

利申，小弟不才，2nd low grad, MNC 做ITPM, 之後讀埋MSC data Sci

睇咗做 is/are 個is

is

兄台 冷靜啲

你哩科好好前途

講真 興趣同讀咩真係冇咩關係
我讀E&F hea左4年
中間有興趣自己學寫code
出到嚟都搵到相關既工做
工作經驗緊要好多

Ifaa?

我7左無嘢了

Quit la diu

其實XGU算好
四年讀40個course
但係可以自己揀最多15個其他faulty嘅course
我諗其他u冇咁多囉
利申XGU year 1, 諗住讀一個sem再決定洗唔洗re-jupas

你讀咩科

乞食social science
我覺得你嗰科好過我好多
可能會一齊re-Jupas喎

巴打救命
完全唔知stat3600講乜9
可唔可以教我

本身 bba 就係 on9

我讀緊year two
仲要唔係讀math
點教你

吓屌，讀少少BBA科先好喎，又做得又吹得，做銀行或者大公司MT都有優勢。
你估係香港做野真係會用到你讀嘅野咩，識吹緊要好多。

如果你本身有啲bba科，我建議你有electives 咪揀翻啲tech啲嘅course甚至minor cs囉。

咁就唔叫hea

咪係
有人唔做做it狗

tran / gap year => non-jupas year 3 entry

想講返，6793寫明係BBA，但都覺得business courses好多嘅話，其實係你自己本身對呢科都冇深入了解成個curriculum syllabus但都揀呢科先有問題。呢一科嘅賣點就係可以double major，但唔代表你唔洗付出返去讀BBA嘅科，係give & take，免卻咗係engine 要同其他year 1 一齊淨入去major cs。如果真係咁唔想留係is，可以rejupas 或者 internal trans科（但睇返你個cgpa同pass fail 應該可以成功機會唔高）。同埋本身XGU除咗Year1有 pre-registered嘅科之外，你都可以讀唔同嘅cs electives 或者 minor maths/stat, at least year 1 可以讀嘅有3322。而且year 1 pre-registered嘅科，你都可以drop咗之後先讀，只係你自己冇 plan好。

凡事都有代價 早知當初就正正經經入engine

你正經入N展咪好搞到想讀嘅人冇得讀
依家諗緊rejupas呢科 但係睇官網好似唔得

咩rejupas唔得
Dse夠分就入到

only best results in 2 sittings of HKDSE from 2019 onwards, one of which should include the year of admission (i.e. 2019+2021 or 2010+2021) were considered.

今年唔考唔比你揀BBA架

咁咪考囉
is近年分數虛高 你aim is已經反映咗你DSE其實係考得唔錯 再考多次點都唔會差過之前
Btw你讀緊咩科 做乜咁睇唔開

讀你想讀嗰科呀
N展

DSE報名截左啦
唔想又嘥多年，都係冇緣架啦

揀唔揀到cs
揀到就繼續讀落去啦

揀到我都會讀落去
揀唔撚到呢
同埋諗諗下自己都唔想完全讀電腦嘢
其實當初諗住讀到CS都會double maj BBA

唔想完全讀電腦野可以double major math/stat

係唔想讀Engine唯有Quit U

Quit咗？

下你得個講字架炸 我真係quit架

理論上討論
想重刷但係冇重刷嘅勇氣同資本
所以目前都係硬食

巴打黎緊個sem要讀cs course?